---
title: " da minha incapacidade de se compreender a lógica de torcer contra si próprio"
date: 2009-06-24 04:34:22
---

me parece sintomático essa revolta de uma grande parte da torcida são-paulina, que de repente se volta contra o time indignada com a saída do Muricy. assim como também poderia ser sintomática a reação de boa parte da torcida palmeirense que vaia o Keirrison e o Luxemburgo durante os jogos. ou ainda os brasileiros -- e falo daqueles que gostam de futebol -- que torcem 'contra' a seleção brasileira, porque o Dunga é retranqueiro ou o escambau, e começam a gritar 'olé' quando o outro time pega na bola. por qualquer motivo me lembrei desses estudantes da usp que torcem contra a própria universidade, e acha que só mesmo a pm pra botar ordem nessa baderna e esse povo não quer trabalhar. dessa gente que diz que 'político é tudo igual' e fica indignado com a fila do açougue e do banco, e comenta com a pessoa do lado 'ai, é por isso que esse país não anda, não é?' aí penso na torcida do corinthians -- e veja bem, eu sou muito palmeirense e muito verde -- com aquele 'eu nunca vou te abandonar' e que torce até o último momento da segunda divisão, e comemora empate contra o palmeiras, e acredita, e faz a sua parte, que é ficar gritando e incentivando, porque é afinal o que cabe a eles fazer. um momento e tentar então compreender a diferença mais básica e superficial entre, digamos, corintianos e são-paulinos, estudantes da fflch e estudantes da fea, no que cabe à generalização mais comum e óbvia e clichê, e me parece que há algo a ser notado, algo a ser pensado, uma conclusão a ser encontrada. ou não?
